#Code Rules

##Git

```
    1 - главная ветка master - там только прод код
    2 - ветка разработки - dev
    3 - если есть такска то чекаут от дева - выполняем работу - делаем пр и асаймим другого человека 
```

###commit rules

```
    1 - ветка соответствует такому принципу [B/BF][project-name][branch-name]/[feature/bugs/hot-fix/refactoring] ->  example EPRMO-TASK-1-feature
    2 - commit message [branch-name] | [message]   ->      example EPRMO-TASK-1-feature | create some examples
```

#Structure

##root folder

```
    1 - config folder
    2 - общие функции, интерфейсы храним в нпм пакете
    3 - database - seed, migrations
```

##src folder

```
    1 - shared - decorators, filter, guards, builders, custom validations, сервисы, хелперы, храним абстрации
    2 - общие функции, интерфейсы храним в нпм пакете
    3 - modules - содержаться все важные модули
```

#Code style

```
    1 - imports -> nest и его подлежащие, 1 неттер, наш npm, 1 ентер, останольное example IUser, IProductCustom
    2 - types, interface, model, enums -> consts
    3 - примитивы храним в енамках и в константах
    4 - тернарный оператор используем только в одном уровне вложенности
    5 - ?? используем если проверяемая переменная или условие используется для ретерна пример (e) => e ?? 'test'
    6 - если у нас проеряемая вложенность то используем оператор "?" пример  dto?.test?.info
    7 - все методы которые мы используем и вызываем в виде функции, переносим на новую строку - пример 
        user.getInfo()
            .getName()
            .subString(1, 1)
    8 - используем абстрации для общих случаев
    9 - используем getters пример 
        get info () {
            return [
                GAME_INFO, 
                TEST_DATE
            ].every(i => I === 5)
        }
    10 - описывать типы полностью все что у нас есть, кроме приитива string, boolean если они просто в переменной    
        в классе - test = ''
        в функции если (test: string): string => test + 1
        
    11 - тип any в самых крайних случаях
    12 - длина файла максимум 200 строк
    13 - диструктуризацию юзаем если есть возможность избежать получение по индексу
    14 - по максимуму юзать стрелочные функции
    15 - описывать доступ к методам и функциям с помощью public, private, protected - в последовательности protected - private - public
    16 - последовательность в классе
        a - переменные с декораторами
        b - просто переменные 
        c - геттеры - сеттеры
        d - сонструктор
        e - protected метод
        f - private метод
        g - public метод
    16 - используем только async await - только в крайних случаях than/catch    
    17 - decorator @TryCatch вместо  простого try catch
    18 - описание при окончании написания метода - описать анотацию и коментации к выполнению кода
    19 - анотацию пишем 
        а - описание функции 
        в - описание анотации
```


